跳舞群組另一傳播鏈曝光！61歲婦1傳16 毒延6舞廳 發病拖足19日始確診

引爆第四波武漢肺炎疫情的「跳舞群組」，短短4日至少80人染疫，成為繼4月「酒吧群組」後最大感染群組。不過，最早確診的第5487號病人、75歲女富商吳汪靜宜，原來並非群組中最早發病，而是昨日確診的第5568號患者、61歲女病人。她早於11月2日有病徵，19日後才確診，遠超14天病毒潛伏期；發病後曾到新蒲崗新光宴會廳和旺角金儷星跳舞，令9人染疫；當中一男一女再去灣仔Starlight Dance Club等5間舞廳，再多7人中招，懷疑病毒由此「1傳16人」、毒延6間舞廳，再輻射式擴散。

上周四確診武肺的建生國際主席吳汪靜宜，11月16日出現病徵，11月14日曾到灣仔三湘大廈的Starlight Dance Club跳社交舞。她確診當日，已有最少5宗初步確診。
而除昨日傳出銅鑼灣Dance Culture老闆張建華月初大搞40人生日會，之後有員工染疫，可能是跳舞群組「播毒」源頭外；衞生防護中心公佈確診的第5568號病人、61歲女子，原來早於11月2日發病，較吳汪靜宜早14天，或是群組另一傳播來源。

據衞生防護中心資料，這名住元朗七星崗村的61歲女病人，11月18日曾在新光宴會廳跳舞，同場5人其後確診；當中2名均為11月19日發病的患者（第5532號、57歲男病人及第5547號、64歲女病人）。二人11月19日或之前也曾到過Starlight Dance Club。中心傳染病處主任張竹君曾稱，Starlight Dance Club患者的到訪日期不一，加上有一名茶水兼清潔工（第5546號病人）沒跳舞也受感染，不排除該處環境受污染。

《蘋果》向衞生防護中心查詢61歲女病人的求醫過程、求醫時是否仍有病徵、是跳舞導師抑或學生，中心均未能提供詳細資料，僅稱會跟進確診個案的流行病學調查。
而住九龍塘大廈的第5547號女患者，11月18日連跳3場，除新光宴會廳跳舞，尚有上環Heavenly Dance、灣仔佳誠大廈Dance Concept。後兩處舞廳共5人染疫，全部發病日期不早於11月18日。天華邨華彩樓的第5532號男病人，11月19日發病當天也到過尖沙嘴的百樂會懷舊歌舞廳，以及深水埗百福工業大廈美德會跳舞，傳染另外2人。
連同最早發病的第5568號女病人，11月20日在旺角金雞廣場金儷星跳舞後，傳染5人。這位群組最早發病的女子，隨時1人傳染至少16人，病毒並經此輻射式擴散。由於上述活動均在上周四吳汪靜宜確診當日或之後發生，若病毒已蔓延，個案料仍不斷出現。

61歲 好似有一成死亡率？
武肺加油

國家記佢一功

有病徵仲做交際花
拎去人道毀滅啦

元朗
不意外

1傳16

17 X HK$5,000

拿 交際花係要有d 條件既

陰鳩公 中隻廢炎就起晒底
畀人唱一世

有啲廢老見唔舒服都唔去睇醫生 最多去藥房買粒panadol 食就算

有傳16仲有5000蚊收 唔中個啲記得準時交稅

全香港都知佢周圍玩鴨仔

又多5千叫雞叫鴨

武肺毒后~!!

係武肺鴨后

極度懷疑第5568號病人有洗黑錢呀~~

$5000 X 16
每位抽5% 佣都$4000~!

Mon po 蛇快D做野啦~

打邊爐家族無起到底算好厚道

會唔會叫16條友回佣3K 架構?

班闊太寧願肺花死左佢